「輸出革命」反對火葬場遭催淚彈鎮壓 廣東居民 : 終於知道香港人為何上街了

廣東民眾連續多日反對當地興建火葬場，卻慘遭警方鎮壓。有民眾在微博指控，當地警方武力鎮壓，濫捕亂打人，甚至發射催淚彈攻擊，因此有人忍不住感慨「終於知道香港人這幾個月為何上街了」，但相關訊息卻遭刪除。

民眾在昨(28)日在廣東茂名化州市文樓鎮示威，當地民眾在微博淚訴「政府不顧村民死活，強行在廣東省茂名市化州縣文樓林場修建火葬場，文樓鎮全體人民誓死反抗卻遭遇員警鎮壓，亂抓人，還打人！天理何在？法律何在？特警已經打傷幾個學生了。還有老人。特警還拿石頭扔人民，視頻（影片）發不出去。剛發的幾條已經給屏蔽（刪除）了。望哪位高官救救我們小鎮吧。」

根據香港蘋果日報、微博訊息，民眾28日掀翻政府車輛、破壞警車，而當局則是派出大量警察到當地鎮壓示威民眾，還封鎖鎮上的主要道路，除了開槍示警，還施放催淚彈驅散人群。

文樓鎮民眾表示，文樓鎮政府在11月15至25日在化州市政府網上以「建人文生態園的形式公示10天」，拖到24日官方才承認要在此地興建火葬場。但消息一公開，隨即遭到居民強烈反彈。

為了防止居民反對暴動，當局23日就派出近千名警察、治安隊到場，還放出恐嚇消息「凡是有人敢議論此事，立刻抓去問話或以其他理由關幾天或判刑」。

廣獨暴徒，死廢青（係咪好熟耳呢）